其實Audit呢行有乜存在價值?

天價人工

亦擁有所有行業中最癲同最痴線既工作量

但做出黎D野好似無價值?

造假數
完

推

辣殺工有乜好討論

出份report俾客報稅/出annual report
係客眼中auditor只不過係收錢出report又要問埋晒多餘問題
講真有幾可會出qualified opinion

根本係形象工程

天價人工

係咪無audit 過你都敢買佢地d股票先？

垃圾

好過你做物流

點貨佬

廢話, 社會地位一個天一個地

天價人工
計返時薪何來天價

唔係高人工點解咁多人明知爆肝都仆去做

天價人工? 計左時薪未? ,

將份糧除以工時

阻撚住哂其他同事做野

但大家都知auditor好多時查唔到假數

因為個cfo自己都識auditing

完全無價值可言

利申:即將入坑

係坑入面...
查唔到假數係真
但阻止director報大數都係真

因為partner亂簽係有機會負刑責
即係坐監

N年前監管機構仲有英國遺風
而家都大陸化，梗係用大陸果套

無價值就唔會有人願意俾成百個big4 做 annual audit
亦有人只願意俾幾千 non big 4 audit firm 做 audit

正如每個人都有價值
只是其價值各有高低
Audit 只有 big4先有高存在價值

法律要求有限公司audit啫，如果無咁既要求仲邊人會audit

internal audit 會唔會價值大啲

依個就是 big4 同 non big4 的分別

天價？

唔係天價會人人爭住入去做成功人士?

咁多傻閪入行先好笑

話Auditor係成功人士真係得啖笑
auditor既價值好難三言兩語講曬出黎比你聽
但有audit經驗既會計仔起碼人工高d同埋出去易比人請
因為佢地會知道點deal with 其他auditor,點做IPO同一般既financial planning
所以fg都會去做下audit先再跳去其他公司
有幾多人頂唔順跳返出黎你又知唔知
audit人工基本上係倒金字塔,大老細人工先高
你頭果3-4年計返時薪都低都喊

其實多人入行都只係代表佢地搵唔到其他工
利申T緊

我可以答你 無

時薪幾錢?

有邊行唔係倒金字塔

呢句野都幾得意

就係因為一個經濟體系入面需要有audit呢樣野否則會collapse，所以先有呢啲法例上既要求

OT O到壞左腦？

有邊行唔係人工倒金字塔？有邊行唔係大老細人工先高？

利申: 非3大account grad，冇做狗

頭兩年就話時薪低到喊
第3, 4年就唔算低啦人工升左成倍

個個都話除返你個平均工時人工好低，做五年野升manager 有五皮一個月，重想點，成班戇鳩仔人云亦云。

睇你自己過唔過到自己果關囉

有人第3,4年已經放曬d 野比人做
輕輕鬆鬆7,8點放工
返到屋企食完飯臨上床先打卡話岩岩放工
去到manager 位已經當正自己partner 咁

有人真係識得audit, 就會做到仆街
manager grade 都日日1,2am
咁計返開8小時制, 都只係$25k 一個月

做audit, 識得卸膊, 識得同其他m, sm 混熟
好過你真係識audit

樓上有人話internal audit大作用過ex 點解?

好似係其他post都見過你講呢個Case
所以話D auditor 成撚日都以為自己偵探咁
搭架直升機影埋相就以為自己check得好足?
大陸人要撚化你呀 將D牛呀羊呀 移去第二度/問人借番黎 湊夠數
等你班auditor搭哂直升機自high以為自己做足workdone 打哂飛機

仲有 人地用無人機有乜問題 我又唔信你搭直升機9影幾張 又會好過人地囉

有邊份工唔係同人混熟會過得生活啲？每個人手頭上嘅enagament都唔同，project management skill又唔同，個個老闆要求又唔同，o 唔ot係由好多因素構成。我唔明乜叫識audit會做到仆街。唔識先會做到仆街，錯又要改，又要清q。

宜家客戶就坐住一個Auditor
黎左差唔多個幾月
日日係房飲茶, 上網, 剪指/腳甲

講到好似第5年實升M咁 先唔講你有無命捱到第5年 比你捱到 你做緊既野根本多過好多其他收緊5皮人工既人做既野 仲以為自己收緊專業價 其實根本奴才價 仲要祈求公司唔好好似KP咁無啦啦走幾個大客 一個唔覺意仲要減埋人工 Turnover rate 咁高根本有得解 真係要撼頭埋牆既 做完第3年 或者中間有咩好路數都走左啦 仲話做到M

唔升M都4皮幾啦，其他專業又個個行頭好好搵？
都係果句啦，咁叻咪唔好入 big 4 audit

其實入得audit做本身唔已經top果批 入行門檻唔高
從錢途黎講係the best of the best 既選擇

根本係 係有d唔肯承認 根本如果你fg 去到最後先會簡big4 audit 成日話轉出commercial 有big 4 exp.係基本 但根本騎係你上面個d 好多都唔會係做過big4

KPMG 仲算唔算 big4

天價收費就真嘅，天價人工

ia 係幫自己公司捉壞人
捉得到的話, 你公司真係會cut 到cost, 搵到d 更好既control

ea 只係收錢幫人做financial reporting, 即係account dept

岩
大陸d 豬場成日會同隔離借

呢個POST真係離撚哂地

做Audit 入BIG4 爆肝幾年, 都幾萬蚊
醒少少肯做落去都成6,7,8萬
一個唔該私人公司/ 上市公司挖角就10萬蚊個月

香港地平均收入1萬1千蚊, 做到Audit搵5萬都叫唔錯啦
不過連登仔個個一畢業5皮野, 做2年就百萬年薪
Audit 做咁耐先10萬, 真係慘過做物流

唔識 = 跟上年 = 一路錯落去 = 無野好驚

識 = spot 到 = 驚比人屌 = 做到仆街

乜野平均收入1萬1千蚊，睇多次新聞啦

你係咪行內人黎㗎，唔好道聽途說啦

做已經唔係醒 仲要做落去 叫醒少少 仲要一個唔該挖角 反正都係FF 不如一個唔該中六合彩啦

利申: 曾經好似你咁天真

Sm離開big4搵7萬-8萬，唔難喎

呢家listco份report要開名嫁😂

網上班人都唔貼地，作係網上ff唔肯面對現實

做audit唔係話搵好錢，但打工黎講，in terms of 一個普通人，但都叫比上不足比下有餘啦

親眼睇住
見住某team 人, 次次接d 新轉手既job 就做到仆街
乜鳩都錯撚曬

唔好話咩有partner review, manager review

係真係有發生

而上一手果班人, 又真係的而且確個個鳩做都照拎high performance rating

好老實講, 有幾多人真係坐過監?

好多都係公司實食,
個partner 最多就話玩夠, 係時間resign
之後轉出去做CFO, 坐BOARD

有手尾咩?